2018年，我祼辭去咗一年旅行

前言

用開iPhone 嘅大家都知
有個功能係「當年今日」
電話入面show咗2年前去亞馬遜雨林嘅相
我諗黎諗去，居然點都諗唔返究竟當時我係去邊個雨林呢？
於是，我摷返當日嘅email，原來係厄瓜多爾果邊。

咁究竟我果陣係由邊到去嘅呢？
完全無印象。
呢刻我先發覺，有啲野你唔記錄低
好快就會唔記得，我唔想呢個旅行最後淨返嘅回憶，就只有零碎嘅片段。
所以，事隔兩年，我就的起心肝打呢個遊記啦！

有人睇嘅話，希望可以留個言，希望唔好爛尾

1.緣起

由中學時期開始，望住個世界地圖都會有種好奇妙嘅感覺
紙上面咁近嘅地方，原來文化、歷史、人種可以咁大分別
一直都好想去唔同地方探究，了解人地嘅故事
係大學sem break第一次獨遊之後，我發覺我愛上咗旅行
每次google某一啲地方，見到人地嘅遊記、查到呢個地方嘅歷史
都會有種著迷呢感覺
唔知呢種係咪就叫旅行癮呢？

係大學畢業之後，做咗年幾full time
覺得自己嘅人生唔知為乜咁，我係到諗
我往後嘅幾十年係咪就要咁樣過？

由萌生去一年旅行到實際出發，只不過係短短幾個月
有朋友話好羨慕我呢種說走就走嘅態度
其實我覺得呢種講法好cliche
有啲野你而家唔做唔知幾時會做
但相對你都係要作出某啲犧牲
(例如到我而家仲係一個廢青咁)

Anyway
經過幾個月嘅籌備同埋儲錢，終於都定到出發日子同埋大概路線。
望一望個銀行戶口，發覺有時都真係唔係說走就走

最終路線：

香港--蒙古--俄羅斯--波羅的海三國--波蘭--(一直南下歐遊)--去到葡萄牙--南美--英國--尼泊爾--緬甸--泰國--香港

下篇會開始多返啲圖

完？

已完

你覺得兩年前嘅旅行有冇影響你依家嘅生活？

未完突然要ot 俾少少時間我
今晚會繼續出！

2. 第一站─香港>北京>蒙古

唔知點解一直都對陸路穿州過省好著迷
覺得一步一腳印，好有成功感
咁啱我呢個trip有的是時間，搭耐啲都無所謂啦
不過我大原則係以慳錢為前提
如果陸路唔係特別抵，我都唔會非陸路不可
而我第一站想去嘅係西伯利亞鐵路，簡稱西鐵

西鐵，全長9,288公里，是世界上最長的鐵路線。該線設有通往蒙古國、中國和北韓的支線。此線自1916年連接莫斯科和海參崴。在1891至1916年在亞歷山大三世和皇太子尼古拉（後來的尼古拉二世）委託下交由俄羅斯政府監督興建。（wiki）

我去北京果程揀咗搭飛機，原因係唔想係中国停留太耐
係北京留咗幾日，主要都係買車飛，搵資料。

係外地第一大事梗係搵食啦。

係街求其搵一間店食餃子，不過不失啦

好唔鍾意中国嘅街，全部一式一樣，好無特色
就算係乜乜古城，都會規劃到有浸柒味

網上搵到由北京分段買飛去蒙古嘅資料唔多，而且都有啲outdated
幾經波折，終於比我買到了！

呢程係由北京坐到內蒙邊境城市─二連浩特
同普通嘅國際列車唔同，到二連之後要落車坐係車站入面鳩fing幾個鐘，等架車換完軌先可以再上。

個大堂無記錯係有暖氣嘅

去過西藏、新疆同四川，對中国火車嘅印象就係髒！亂！臭！
吖又估你唔到架車又幾乾淨幾靚仔喎
哦～原來係蒙古列車黎

可能因為冬天嘅關係，成節列車得我同隔離包廂嘅鬼仔（定佬？）

（待續）

Lm

留名

3.蒙古=大草原？

一教訓醒就去到蒙古喇
未去到蒙古之前，相信唔少人都會覺得蒙古就全部係大草原
原來首都烏蘭巴托都算現代化
仲有少少共產國家嘅感覺

今次住喺一位連登巴打推介嘅Vast mongolia tour guesthouse & tours (超大蒙古旅舍)
每日80HKD包超豐富早餐

(網上圖片,唔記得影）

安頓好之後，就出發去整俄羅斯簽證喇。
攞特衰去俄羅斯係有14日免簽嘅，但事關我會去睇貝加爾湖、莫斯科同聖彼得堡
唔想太趕，所以去搞返個visa保險啲。

根據網上資料去到俄羅斯駐蒙大使館
點知...間使館執柒咗嘅？
唔係掛？乜大使館都會執架咩？唔通中国咁咩
問下路人會唔會有人知間大使館究竟係去咗邊啦...
去到銀行問，職員話搬咗，仲寫低咗個新地址俾我
google完發覺唔遠，就行過去啦！
然後，係無開嘅
媽！點解要咁對我

既然係咁，唯有去成吉思汗廣場睇下啦

呢個好似係成吉思汗嘅手下

蒙古人係真心崇拜同尊敬成吉思汗，廣場入面會有人對住成吉思汗個像膜拜，敬禮

嗯...的確係好英明神武...

冬天日照時間好短，行到咁上下，就去搵食喇。

蒙古嘅物價唔高，普遍一餐有飯有湯有野飲都係4,50蚊港紙。

呢個係蒙古羅宋湯(好似係)
佢地會加舊乳酪之類嘅物體落去，個味...都幾怪

主菜係一碟唔記得咩肉配薯菜同飯

之後去到好多國家都發現，薯菜同飯係會同時出現嘅

留名
樓主出多d

4.旅行就像在外生活

今日終於都搞到個俄羅斯visa
大使館個俄妹好靚好大波 (無圖sorry)

搞掂之後就去附近嘅一間韓式餐廳醫肚
烏蘭巴托都幾多韓國餐廳，原來蒙古都幾多韓國人移民過黎

味道竟然幾好食
呢一餐大概係30HKD

係蒙古，我無特別安排咩行程
問過hostel嘅host, 去周邊郊區嘅tour太貴喇，要百幾美金一位，我對騎馬同訓蒙古包唔算特別有興趣，所以飲飽食醉之後就返hostel 休息

估唔到間支那miniso開到黎蒙古

夜晚出返大街去國營超市到行

係蒙古留多咗幾日，等拎visa
無咩野做就係hostel hea下，肚餓就出去搵野食
聽落好似同係香港生活無分別咁，其實之後好多日子都係咁
唔通一年365日都跑景點咩

總括黎講烏蘭巴托嘅野食幾唔錯下，又平，好適合窮撚

有蒙古燒烤

有韓國野

有kfc (個人覺得呢舊葡撻好食過葡撻發緣地─葡國)

同場加映
估下呢碟咩黎？(估中無獎)

亦都有好人
hostel嘅host係我離開果日親自車我出去火車站

亦都俾我見識到烏蘭巴托塞車
仲勁過繁忙時間紅隧...

準備搭西鐵去下一站─伊爾庫茨克Irkutsk

Byebye喇蒙古

有無人睇緊有我就出多篇
p牌仔推唔郁，覺得好睇嘅就幫我推下啦

實際嘅就感覺上比同期grad嘅同學慢咗一年
少咗一大舊錢
多咗少少經歷
心靈上就睇野睇化咗，好多野覺得無所謂
比以前更加覺得人生苦短，唔好比其他野綁住自己

如果你問我值唔值，我會答你值。

見你咁答我，搞到我都想試下，有啲嘢唔係用錢就買到，好期待你嘅旅行經歷

之前去過內蒙古，飲過當地奶茶，屌，一飲落去好似被十幾隻羊強姦緊個嘴

正 咁樓主而家做緊咩

On

LM

最鍾意睇遊記 Lm

push

好撚正啲野食睇落
特別係個kfc
巴打一個人去定咩 咁多野食叫左？

5.貝加爾湖藍冰前哨站 ─Irkutsk & Olkhon

去俄羅斯果架火車明顯比蒙古舊同無咁乾淨

呢舊野係用黎煲熱水（好似係）

坐咗唔知幾耐，終於到達西伯利亞地區

仲望到貝加爾湖

曾經喺網上睇過結冰嘅貝加爾湖，同自己講一定要黎
點知今次到冬天黎居然仲未結冰

過多陣，已經見到零散嘅小村落，我就知Irkutsk離我不遠了

無論係邊個國家，必勝法則一定係唔好理車站啲的士佬
而係俄羅斯，就一定要down返個yandex.taxi

由火車站坐到hostel經過嘅冰雕公園

要去貝加爾湖睇藍冰，就一定要係Irkutsk落腳，再搭車去Olkhon
係hostel報咗去Olkhon嘅小巴之後，抖咗陣就出去睇下條街啦

Irkutsk嘅街景

唔知係咪因為冬天，條街都有啲冷清

Irkutsk嘅州立大學

規模望落好似仲細過浸中/鯨大
(順帶一提，小弟係讀書時期學過幾個月俄文，識拼音，發覺好有用，至少大概識啲地方名點讀)

今晚食附近一間平靚正嘅西餐
味道唔錯 啲pasta大約60HKD
最緊要係咩？係有暖氣呀

食飽之後就返hostel休息準備聽日大長征去Olkhon喇

去Olkon嘅小巴準時係第二朝9:30到hostel門口接我地

駛到半路有個俄警上黎check身份證同passport (唔記得有無委任證)

再揸多幾個鐘車，就到咗......中途站嘅一間餐廳

架小巴係無裝暖氣嘅，大家都9秒9衝入餐廳到取暖。圖中呢位中国藉妹子，一路扭住屎忽咁行，一路補妝，惹黎唔少雄性動物向佢行注目禮。

餐廳只得俄文，大媽侍應亦唔識講英文，我唯有望住前面果位阿叔，然後：same same

食完野再行多段路就要坐破冰船上島

Olkhon, 奧爾洪島，無論邊個季節，都係去貝加爾湖嘅必經之路。而Khuzhir胡日爾村，就係島上最大嘅村落，住咗大約1500人。

當日嘅氣溫係零下30度，大風到簡直覺得香港嘅8號波濕濕碎，我冒住大風，跑入hostel同個俄妹講：我要去貝加爾湖！

hostel比我想像中簡陋，亦都無熱水沖涼，室內暖氣都有啲廢，唯有冚多幾張被訓啦

去貝加爾湖分為南、北兩條線，我地向hostel book咗第二日嘅北線，出發！

呢一刻我終於感受到西伯利亞喇！我係真。連登仔喇！

G持

好同意樓主段引言

支持

摩牙可唔可以講埋大概咩月份天氣

lm 等遲d穩定d 我都想咁樣去一去旅行。

冇結冰差好遠

以前去旅行冇點影相，之後打遊記 就影番多好多，唔係唔洗半年就好快唔記得

我諗30前都會辭工走一個圈，依家就去d唔順路既國家先

我已經remark 咗呢個post, 今朝一早爬晒啲文，希望作者繼續寫落去！

6. 50%的遺憾─未結晒冰的貝加爾湖

今日係2018年12月，我在西伯利亞天氣晴。
一早已經知道而家嘅貝加爾湖係唔夠冰，上網check過2-3月氣溫回升到負10-20度（無錯，去到負20度都係回升），冰層經過幾個月反而結得仲深，更加澄明。

唔緊要，唔知12月嘅貝加爾湖係點嘅呢？

坐咗個幾鐘之後，我有答案喇。

果啲唔係煙，而係太陽射落冰面上冒起嘅蒸氣

好靚，真係好靚

同清澈嘅藍冰無緣，見到呢番光景都唔錯，我諗其他地方都唔會見到呢種荒蕪得黎，又漫天雪地嘅景象。

介紹返，我地架戰車

等我同朕check下先，嘩屌，當日係負37度呀。究竟負37度係咩概念？我著咗2件heattech superwarm, 1件羊毛冷衫，1件羽絨，1件大褸，3條褲，2對羊毛襪，頸巾冷帽手套就必需。

都仲係好撚凍。架車點解可以無暖氣架屌你老母！凍到係室外係2秒內啲眼睫毛、眉毛已經結冰，手腳會係1.5分鐘內無晒知覺，手機同相機會係2分鐘又5秒無晒電（粗略估計）

所以原諒我影唔到好多相

係冰天雪地入面影咗成朝，大家都又餓又凍，唔知lunch有咩食呢

理想

現實

我靜咗成分鐘...
媽！乜唔係有魚湯架咩

全團都屌晒鬼...算...有杯熱茶都好...

玩完一日零下37度嘅極限之旅，滿心期待hostel嘅晚餐暖下個胃

坐低之後，我再靜咗2分鐘......

唔好問我係咩黎 我已經唔想記得
啲野係凍架你老母

唯有飲多幾杯俄羅斯奶茶啦......

今晚繼續懷住寒冷嘅心情(AND身體)入睡

plan好就做啦加油巴打

溫馨提示 唔好quote文呀
可以㩒右上嘅編輯回覆
BTW, 我都有飲蒙古奶茶，個味係咸+羶=怪
可一不可再

返到香港做緊奴隸，繼續儲錢遲啲再去

多謝支持只要有人睇我就會寫落去

7.貝加爾湖畔小鎮-Listvyanka

經過一日嘅極寒之旅，我發現12月嘅貝加爾湖並唔係一個好嘅旅遊季節，所以都決定唔去南線喇。
第二日我地就返咗Irkutsk,準備之後嘅行程。

喺貝加爾湖畔，有一個住咗2000幾人嘅小鎮Listvyanka，果到多數係漁民，夏天捕魚，冬天就主要靠旅遊業維生。

喺Irkutsk搭個幾鐘車就到啦，當日天公不造美，落大雪

係超市買咗盒壽司試，其實睇樣都知佢伏，但又唔知點解好想試下有幾伏

OK, 真係好伏，啲飯痴埋一舊，又凍又硬，入面仲有舊芝士

呢條都係貝加爾湖黎，車上面嘅俄仔話，夏天會好多人係到野餐，聽到都覺得好chill

行咗陣，去到一個市集，好大雪，呢到賣嘅都係一啲特產：魚乾、烤魚等等

正所謂靠山吃山，靠水吃水，一場黎到，當然要試下佢地啲魚啦

嘩唔係講笑，好好食！價錢仲要唔貴

可惜係咁凍嘅天氣下，條魚都好快變咗條冰魚⋯⋯

Listvyanka帶俾我一種好舒服得黎又好淡然溫馨嘅感覺，如果有機會，我夏天一定要再黎多次。

跟住落黎，就準備搭火車去莫斯科喇

巴打D指甲

希望快啲再出文
好想去旅行

睇你篇文仲以為失戀散心

8.莫斯科不相信眼淚（1）- 4日3夜火車記

告別溫馨小鎮Listvyanka之後，返去Irkutsk休息多日就搭火車去歷史上前蘇聯嘅要點-莫斯科

是靚晚

Irkutsk物價唔高，大概論80蚊HKD左右就可以食餐好
頹頹地嘅都有KFC

搭車前去咗附近超市補下倉
戰鬥民族點少得VODKA

唔知來自貝加爾湖的愛係咩味呢

呢碌野大概係150蚊港紙到。

再見啦Irkutsk

睇返歷史（唔好意思我對歷史真係唔熟，資料都係from wiki）蘇聯係列寧領導的十月革命勝利後，先由聖彼得堡遷都去莫斯科，短短一百年間，就成為咗一個人口超過1000萬人的工業城市

對於莫斯科，我一直覺得好神秘，唔知係咪睇得多特工戲，覺得周街都係KGB特務
今次，就等我黎揭開你塊面紗啦

上火車之前，係車站買咗舊多士做早餐，10HKD

好食

架火車間中會停站比人出去買野食

之後嘅景色就係雪地

同埋雪地

第二晚去咗餐車到食，唔知餐車係咪好似未比CCTVB污染嘅翠如BB果套地平線上，這個世界那些人（BTW, 呢套野係啟發我去長途旅行嘅節目之一，幾值得睇）咁，咁華麗嘅呢？

概念圖

現實⋯⋯

叫左一碟燒雞意粉，見佢寫住300盧布，即係大概係30幾HKD，好合理，我屌
賣相普通，但個醬好撚好食，蒜味加啲唔知咩忌廉，我肯定香港唔會食到，即刻覺得好撚抵屌

到埋單果陣，我中伏了
點解變咗650盧布嘅？問個餐卡大媽，雞同鴨講咗一輪，出動埋google translate, 佢話係300盧布100G喎
屌即係我洗咗成80蚊港紙食咗餐火車快餐？唉是但啦都食咗，都算係特別味道黎

到底係火車到點KILL TIME呢？最好就係訓覺同埋睇書，所以kindle派上用場了

經過咗84小時之後，終於都到達被列為世界十大治安最差城市之一-莫斯科！

然而我個頭，亦油＋臭到一個聞到都會作嘔嘅地步

到埗之後，即刻食返個早餐，再搭地鐵去HOSTEL
唔想喺火車到屙屎嘅我，即刻喺HOSTEL到放低幾兩黃金⋯⋯

出到黎就見到貓貓迎接我

待續......

好正嘅旅程
點解你2年前今日係南美亞瑪遜
但北京出發去蒙古係2018年12月嘅

打錯係1年前係亞馬遜

睇緊你篇貝加爾湖
勾起我當年回憶
我5年前都係搭西伯利亞鐵路
不過夏天去
佩服你冬天去體驗西伯利亞人

支持繼續分享多啲

一年旅行唔會思鄉?

btw加速

Live 睇左咁奈 覺得巴打寫得好好
雖然隻手但係領事館個到好似差咁啲野

雪景影出黎特別靚

84個鐘 係 火車過，有冇香港/亞洲人之類

樓主文筆幾有趣,支持

加速好好睇

已留名

lm

好睇Lm

望到都覺得好凍
啲景好靚
個陣俄羅斯幾度？

support
想聽樓主分享吓有咩特別見聞

撘車睇哂

我畢業之後都話要出走。。
而家做左8年野，每次辭職都有另一個難得既機會令我比藉口自己唔起行

西伯利亞鐵路係我人生checklist之一
唔經支那會唔會搭到

留名！！
樓主文筆好好， 內容又好吸引等睇

推

直飛去伊爾庫茨克就得

thx巴打

唉屌 好想去埋蒙古

你係男？

你唔強國上唔順路，翻轉頭又無謂

我知呀但入左支那去唔去到下一個點都唔知

去旅行冇得膽心，你應該驚俄羅斯多d

有位台灣學生在俄羅斯當地的莫斯科國立大學交換，在本月2日搭乘地鐵時，車廂的乘客沒有很多，他查覺到被一名俄羅斯人雙眼緊盯，甚至還被罵「你有病毒嗎」、「中國人滾」，大聲質問到底為何要來這裡。

lm
樓主你係我目標

留名等多D文先睇

俄羅斯有事起碼我都知咩事丫
但呢啲時勢去支那死左都分分鐘唔知點解 死得唔抵

支持 留名

留意

原本今年grad trip嘅路線就係咁

好睇, 留名

首先要去到Vladivostok

面具仔好耐冇見你出遊記

返咗成日工突然見大家推得咁快
今日我會出多啲！

巴打 旅遊台好多熟人
我都好想出遊記呀，好想去遊行
(另外唔知點解上個遊記好多負皮)

9.莫斯科沒有眼淚(2)-勝利公園

84個鐘嘅火車生活，搞到個人都有啲吽吽地，所以係hostel 訓得好好。我呢個旅行並無刻意過得好刻苦，大前提係用比較少嘅錢走最遠嘅路

今次住嘅hostel, 除咗個reception阿姐比較西之外，其他野都唔錯，仲有隻好得意嘅貓貓

間房可以望到出面嘅雪景

休養生息咗日，第二日就出去感受莫斯科喇。

今日去勝利公園

莫斯科求其一個地鐵站都好靚

行到出口有人演奏，發覺外國好多係車站嘅演奏都係大師級

喺勝利公園後面，有座聖佐治大教堂，係二戰之後起嘅，目的係撫慰飽經戰亂嘅人心，亦都有守護莫斯科嘅意義。

行到勝利公園嘅盡頭，係衛國戰爭博物館，室外係武器館，有好多飛機大炮，供各位軍事迷打J之用

俄製火車

戰鬥民族梗係要有坦克

睇相都見到果日積雪有幾深，12月尾嘅俄羅斯氣溫大概係負10幾度，除咗個天一樣都係灰濛濛之外，氣候比Irkutsk舒服
雖然落雪，但室內keep住有人清積雪，並唔會太難行

室內就不外乎一啲展品
紅衛兵都係共產主義嘅象徵，唔知佢地呢個年紀，係咪都真心愛國呢？

二戰俄軍嘅證件

一啲錢幣

入面有唔少畫作都係描繪咗二戰時期嘅打仗場面

而家睇返，感受更加深，我諗真係要經歷過先會明白戰爭係幾咁殘忍

場內有好多展館，有啲仲有聲有畫，下面呢個展館除咗畫，仲會還原返當時嘅事物，例如係一啲頹垣敗瓦同埋武器
呢到係被炮火摧毀嘅紅場，可以見到畫面中都有老弱婦儒

然後我行到一個覺得幾震撼嘅展館
呢到係攻克柏林嘅場景，大家知唔知牆上嘅德文係咩意思？

雖然納粹德軍引戰在先，但戰爭傷害得最多嘅，往往都係平民百姓。可以想像到自己家園被炸出一個大洞果刻，佢地有幾咁絕望。尤其係經歷香港呢一年，徘徊無助絕望同有希望之間，真係感同身受。

係呢，牆上嘅德文，意思係NO SURRENDER.
雖然我地同當時嘅德國人不可同日而語，但係，
香港人，共勉之。

待續...

夏天係咪有另一番感覺？好似好chill咁，我都想夏天去多次

會！最掛住就係香港啲野食，放題，打邊爐出去咁耐覺得香港野食(以種類同平均質素黎講)真係無得頂

一個亞洲人都無同包廂個俄佬個身仲要好撚臭

多謝支持

Irkursk就負廿度左右，Olkhon最凍負37度
莫斯科同聖彼得堡就負10度左右，都頂得順

咁就要慢慢睇落去

直飛蒙古有無得諗

等我去支持下不過p牌仔俾唔到正皮

樓主你咁好人唔得㗎喎
咩女都比你溝曬啦

文呢

10.莫斯科沒有眼淚(3)-洋蔥頭教堂&紅場

琴日睇完啲咁沉重嘅野，今日就去莫斯科最出名嘅洋蔥頭教堂─ 聖巴素教堂（St. Basil's Cathedral)

去洋蔥頭之前，可以入去參拜列寧條屍

睇列寧條屍要12點前(定1點)到，仲要經過重重關卡同安檢，啲俄佬軍人仲會趕鴨仔咁趕你走，想睇多陣研究下條咸魚嘅真偽都唔得

咸魚就無乜特別，有啲似蠟像睇完就行出去睇洋蔥頭喇

會經過呢個遊樂場

圓拱頂被雪覆蓋嘅洋蔥頭，有一番靜謐嘅美麗，咁鮮艷繽紛嘅顏色拼埋一齊一啲都唔違和，好靚

影到唔捨得走

行落少少可以係另一個角度見到佢全貌

周圍都係呢啲童話顏色嘅建築，好似積木咁

雪景為佢地增添一份祥和嘅感覺

行到攰去食個M記，話說個staff唔識英文，而小弟嘅俄文程度只限拼音同hi bye how much, 連this this this都派唔上用場，所以我就影低食啲咩俾佢睇

味道同香港差唔多，唔記得影

行前啲就係紅場喇，如果記得上一篇個博物館，應該會有印象佢係二戰果陣比德軍炸到咩模樣，而家嘅紅場應該係修復過嘅。

紅場之所以叫紅場，並唔係因為佢係紅色（廢話），亦都唔係象徵共產主義。而係佢俄文Красная пло́щадь, 可以解做"美麗的廣場" 。俄文我就教唔到大家，但紅場又真係幾靚幾宏偉嘅

臨近聖誕，莫斯科好繁華

長途旅行其中一個好處係，唔洗將所有行程集中喺一日，用自己嘅步伐，好好感受身邊嘅事物

食完M記，飲杯熱咖啡，望下出面啲俄妹，再上路。

呢個咁豪華嘅建築係百貨公司GUM, 真係好佩服佢地嘅美感，連百貨公司都可以咁靚

內部有啲似置地

反觀香港，有啲咩歷史文物就淨係識拆拆拆，填海起樓，再唔係就濕鳩活化搞到不倫不類，真係俾班狗官搞彎晒

入夜之後嘅莫斯科

呢晚又入咗間日本快餐店，見到menu有拉麵食，好想暖下個胃

估下亂叫野食嘅樓豬會唔會中伏？

牛肉拉麵，唔好問我好唔好食

玉子燒，好似係

OK我認輸了...

千古難題：有無人解答到點解俄羅斯每款壽司都要加芝士？

留定名先

樓主獨遊定同人去？

壽司 個樣算係咁

上次係瑞典鎮仔食

發覺香港爭鮮其實都落差

樓主寫得好正 唔好爛尾呀

2個

巴打....

留名

其實想問下女仔去落後地區又撞正黎m咁咪好辛苦

留名 俄羅斯啲景真係好吸引

Lmlm

以前藍翠如係有線啲旅遊片真係好好睇，睇完都想去佢去個啲地方

連登冇真絲定律假定咗係巴打先
其實睇隻手都睇得出嘅

留明

巴打 同叫人師兄一樣，都係稱呼 冇分男女

成年total洗左幾錢?
原本預幾錢?

係大學學得俄語嘅點會係巴打吖，一定係屍打嚟

好睇 繼續寫落去

留名
寫得好好，我睇到好投入
等更新！

留名支持
樓主寫得好有代入感

好睇！
繼續寫落去

點解咁講？

清可唔可以講下大約洗左幾多錢
事關我都想試下去咁耐旅行

留名好耐冇追過遊記
作為一個asian女仔係成個旅途上有冇遇到好多目光

留名g持

推
文呢

U is a boy

樓豬寫得好好，但可唔可以唔好用藍色字，睇得好辛苦

好羨慕

正呀!! 繼續寫落去...等今年無得飛嘅我地羡慕吓都好

11. 莫斯科沒有眼淚(4)-克里姆林宮& Local Market

好多人都話莫斯科地鐵係世界上數一數二，數一數二嘅治安差

所以搭果陣都有啲提心吊膽，覺得周圍嘅人都不懷好意咁。

好快就去到克里姆林宮啦，呢到早係16世紀就開始作為沙皇嘅宮殿，自從1712年彼得大帝將首都搬去聖彼得堡之後，克里姆林嘅地位逐漸下降。去到1812年拿破崙入侵克里姆林宮遭受到嚴重破壞，直到19世紀中修建先逐漸改變到而家呢個模樣。

而家嘅克里姆林宮就係俄國嘅總統府同行政中心所在地喇。

入去要買飛，係逐個展館咁計錢嘅（好似係，sor太耐唔記得）

我地就去咗兵器庫同埋皇宮
皇宮就唔俾影相嘅，都係普通皇宮咁，金碧輝煌，但就唔算好特別，可能係我呢啲凡夫俗子唔識欣賞

呢2架係當時同黎接載皇室貴族嘅馬車，係用上真金同寶石黎打造，唔知有幾重呢？

之後就係寶石館

下面呢個用銀葉盛載嘅橢圓球體，原來係用黎裝首飾嘅，果然係好講究

睇完呢啲華麗嘅建築同珠寶首飾，先知原來有啲人生活可以咁窮奢極侈。
相信貧與富係每個國家都會有，而我地呢啲濕鳩遊客就只係見到佢地光鮮嘅一面，背後有幾多人三餐不成溫飽，根本唔到我地去理，但係佢地依然默默生活緊。
相信呢個難題，就算曼德拉翻生都唔會解得開。

去親旅行，都好鍾意去當地嘅市集，行完克里姆林宮就去Izmailovsky Market, 台灣人會叫佢做一隻螞蟻市集，因為佢嘅俄文發音近似國語嘅"一隻螞蟻"

由地鐵站行大約10分鐘，就會見到好多童話式嘅建築

市集入面其實仲有好多好靚嘅建築，明明記得影咗好多相，但唔知點解搵唔返

網上圖片頂住先

市集都幾多野買，有遊客必買嘅俄羅斯娃娃，唔同造型嘅教堂模型，磁石。

如果唔係我個backpack無位，應該都會買多啲

最後都買到心頭好

俄羅斯娃娃有平有貴，最平嘅幾十蚊有交易，手繪得精緻啲嘅，幾百至一千不等，如果有budget, 建議買手繪，真係靚好多

唔知係咪落雪+就快天黑，行咗陣啲攤檔都陸續收皮。
我係買娃娃嘅攤檔到揀咗一陣，老闆都好有心機將我睇中果啲娃娃逐層拆開、介紹。
最後買咗2個，雖然只係三幾百蚊，但佢開心到見牙唔見眼。
唔知係咪因為有生意定其他原因，呢一刻，我覺得莫斯科人都唔係真係咁冷漠啫

最後就行返出去市集附近食晚餐鳥
個飯上面係俄羅斯菜好鍾意加嘅香料，Dill
個味道都幾怪，多數撥開唔食

原諒我食咗幾啖先影
個味道唔記得咗，應該係無乜特別

過埋呢晚，就搭火車去聖彼得堡喇。

待續⋯⋯

是但啦都係一句啫

其實exact7ly無去足一年，應該9個月到啦。
因為開頭唔想俾人認到，所以我喺呢到講嘅行程上有少少改動。Total 洗咗大約10萬，算小窮遊，但值得洗錢果啲都有洗

多謝支持因為我係用白天模式，唔記得咗黑底藍字會難睇，sor下次改返

好睇啊！支持樓主繼續寫

仲有冇下文

爛尾

琴日831，無心情
今晚繼續出，應承大家唔會爛尾

加速

支持 sis
我上年都係裸辭，斷斷續續咁旅行
幾同意#14

睇相覺得你去俄架火車都唔錯 (我去Yerevan果架殘N倍)
第二張係熱水黎，蘇式寢台一定有，個個都用得

貝加爾湖好靚

多謝你d相，我果日去衛國戰爭博物館無時間睇飛機大炮

見Kapitulieren字似英文Kapitulation，斷估

五月頭去撞正勝利紀念，睇唔到列寧

bookmark等你update

Many thanks for sharing your itinerary and photos 📷.

樓主消失左

你起碼個賣相唔錯
我上次係柏林foodcourt平平地10歐任食迴轉壽司
屌你老味明將級數

但樓豬係咪覺得除左旅行 無第二個方法去增加後者既體會 ？

樓豬 我睇緊

前幾日實在無心情打文
我會盡量今晚出！唔會爛尾

9月6見

任食正常呀

12.在St.Peterburg被歧視

上回講到搭過夜火車去聖彼得堡

作為俄羅斯曾經嘅首都，原來聖彼得堡喺一戰時期因為去日耳曼化而改稱為「彼得格勒」，喺列寧逝世之後又改名為「列寧格勒」。直至1991年蘇聯解體後，先經過公投訣議，恢復聖彼得堡呢個名。原來人地都有公投

唔小心俾個俄仔望到我影緊相添

莫斯科去聖彼得堡，網上買飛就可以，價錢大概係500 HKD到，坐8個鐘。
但因為今次太遲買飛，買到廁所位
廁所味就無乜，但全晚啲人係咁chit 啅咁轉，成晚都無教好訓

轉眼間就黎到聖彼得堡，因為係夜班火車，到果陣只係清晨，天都未光果隻。

網上爬文見到，聖彼得堡火車站啲賊仔好猖狂，令到旅行已經一個月嘅我都咪話唔緊張

喺行去hostel嘅路程上，遇到幾個飲咗酒，high high地嘅俄佬，快步行過之際，聽到佢地講Ching Chong, China! 跟住就喺到大笑。

屌你老母Hong Kong is not China！！

當然瘦弱嘅樓豬係無講出口，而係急步走

休息過後喺hostel附近搵野食先

呢間係韓國餐廳，都幾多當地人黎食，味道唔錯，記憶中幾平

今日嘅目標，係去喋血大教堂同埋冬宮

中間經過喀山大教堂

本身教堂起好果陣面向大街，但教會覺得唔美觀而喺門口起多咗94碌柱，都幾任性

廣場到有啲著俄羅斯傳統服裝嘅人，唔洗問麥玲玲都知，係專呃遊客錢果啲

猶如謝師宴毒撚

之後去到呢個有成4層高嘅古典書店，最頂係cafe黎。

喋血大教堂個名之所以咁Bloody, 係百鳩幾年前，有個無政府主義者dum咗舊手榴彈，炸鳩死咗個經過嘅皇帝，因而得名。

相信果位仁兄放喺現代，一定會係位勇士。

最頂部維修緊

相比起莫斯科嘅洋蔥頭，喋血教堂嘅色調好似有啲灰暗，我就覺得前者嘅色彩繽紛睇落會開心啲喇

行行下，就已經入夜啦。

唔知去過歐洲嘅巴絲們有無飲過呢？

飲咗一杯，個味都幾特別，尤其冬天飲落喉嚨好C伏

最後黎到冬宮

日頭果陣係港女至愛嘅Tiffany Blue, 原來夜晚嘅佢都有另一種feel

全景

上面支旗就好似講緊：呢到係我地頭。霸氣

冬宮入面係博物館黎，因為已經過咗參觀時間，我就無緣入去睇喇。

返去果陣再經過今朝嘅喀山大教堂，影到佢正面

呢個係間不知名教堂

今晚搵到一間地下餐廳，食墨西哥菜

題外話，南美嘅墨西哥菜係好食過當地菜，亦算係我喺南美最豐富果幾餐

呢晚打算第二日就搭車去愛沙尼亞喇。

喺聖彼得堡嘅行程好似好趕，只係匆匆一兩日。有時有啲城市你會好留戀想留多幾日，可能係有種說不上嘅鍾意，但相反有啲地方就係無乜興趣去探索更多。可能呢啲就係緣份掛。

今日之後，就正式踏上歐洲嘅旅途喇

扮工中，用手機出住先

癡線 俄羅斯啲建築物真係靚到冇得頂

我覺得一世人流流長，百樣野可以去試，旅行只係其中一種方式啫咩都好，我係覺得如果決定好嘅，就放手一搏去做囉

100k算幾少

因為我成日都諗

點解成日都覺得旅遊先經歷到野

想去，樓主backpack?帶幾多日衫？

你乜水啊？以為自己好出名？？你Gphone?

你淨係覺得出名先會出事架咩?
愈出名可能愈安全添喎

Support lm

Live jor

lm
同樓主諗法差唔多
一grad陸路玩咗半年

13.波羅的海三小國─愛沙尼亞

係聖彼得堡停留咗短短一日半，就搭巴士去愛沙尼亞嘅首都─塔林喇

旅行一個月，好似第一次影呢啲牌

Byebye啦俄羅斯

喺歐洲申根國入面，攞BNO唔洗簽證，Jer一聲就過咗境，喺兩個國家穿梭，好似只係彈指之間。

幾個鐘車程，除咗雪景之外
都係雪景...

繼續雪景...

喺歐洲之間穿梭，好多時候都係靠過境巴士，價錢都係港幣一百幾十，啲位舒服過飛機，仲有好多戲睇

夜晚就到咗塔林lu,即刻出去搵野食先

雖然愛沙尼亞被歸為東歐，但物價絕對唔低

呢碟pasta大概都要10歐

叫咗支detox果汁，好似係

食完晚餐就去超市行下

唔知大家去到外國會唔會好鍾意行超市呢？
塔林嘅超市成個百貨公司咁大

買咗幾個包第日當早餐

喺波羅的海三小國入面，愛沙尼亞係氣候、語言同文化都比其他兩國較為接近北歐。而塔林類近芬蘭灣，可以搭2個鐘船過芬蘭玩返2日，就好似香港人過澳門咁

歐洲無論邊個國家，實係會有個古城

天氣唔好，所有相都係灰灰地

呢到所有建築都好有中世紀feel

行咗陣，去咗呢間好出名嘅pancake店
雖然塔林物價高，但呢到嘅pancake係好抵食

40幾蚊勁足料

湯好飲，野好食

行行下見到有幾個人揸住唔同國家嘅國旗，有幅PUTIN IS EVIL嘅文宣

古城其實好細，半日已經行完，之後去咗呢間叫III Draakon嘅中世紀酒吧

啲staff係著住女巫咁嘅衫

入面無用到電燈，而係用蠟燭，所以有啲昏暗，但係幾好feel嘅

場景有啲似某個game場景，但up唔出

麋鹿湯一個月以黎，樓豬終於係咁凍嘅天氣飲到唔伏嘅熱野

個廁所咁係嘅

塔林嘅行程又完喇，下篇會去芬蘭一日遊，係一個我好鍾意，好值得去嘅地方

塔林古城入夜了

未去過歐洲嘅時候，總會對呢到有好多憧憬，覺得係個好浪漫嘅國度，但去得多大城市，其實逐漸有少少審美疲勞。雖然建築係幾靚，但好快我就知自己並唔係想追求打卡式嘅必去景點，反而係想enjoy人與城市之間嘅故事。呢樣野，我係去到旅行好後期先意識到。或者今次旅行，就係一個同自己好好對話嘅機會。呢段時間嘅故事，希望唔好悶親大家。

好讚同！上年grad個陣就去咗3個月旅行
有你講個種感覺 心態唔同 個人無咁執著

點解係咁食日本野

點解唔直飛蒙古

留名
同意樓主個前言
去完旅行唔寫底真係成日唔記得個陣做過咩 後悔中

好睇，繼續寫，暫時睇到#37

大家今日平安嗎

因為平啲
btw絲打個名

因為想睇下有無機會唔中伏

Lm支持樓主

Estonia係其中一個我幾想去嘅國家

III Draakon間店個女職員會專登串/潤鳩d客 好撚好笑

比以前更加覺得人生苦短，唔好比其他野綁住自己

By你呢句

backpack, 基本上春夏秋冬嘅衫都帶晒，因為會去嘅國家溫度由負40至30度都有

順便係到分享下啲裝備：一定要靚羽絨，uniqlo果啲係廢風褸必備（我買colombia, 太大風好似廢廢地）面衫我夏天冬天各帶2件，輪流係咁著，heattech superwarm, x2，毛褲（之前喺淘寶買勿屌）uniqlo superwarm 褲，冷帽手套頸巾必備

其實保暖底衫我帶多咗好多，諗住會好凍，但其實去到負20度以下，著幾多件heattech都無用仲好"ar"碇。2件夠做，外加保暖防風外套先係王道

我都想試下搭西鐵

背住咁多會唔會好辛苦
有咩方法防止被搶錢

剪下指甲啦，好長

樓主直接一個大嘅backpack?定塞多個普通背囊睇景點用？ 好想做下backpacker

啱啱諗緊如果可以去一年旅行一定好正
之後就見到你個POST，真係好羡慕
d人話想做既野真係要趁後生做真係冇錯
人大咗真係再冇咁既機會
無論工作、家庭、身體、金錢上都有好多顧慮
唯有係度睇你當自己去咗~

大backpack+普通背囊

細袋就平時出去孭，放重要證件+少量現金同啲立雜野，另外如果去啲治安比較差嘅地方會再用多個細斜孭袋放現金同credit card, 孭喺件衫入面

如果要城市/國家之間移動要孭埋行李，就backpack+前孭細袋，所有重要野eg 電腦/相機擺喺細袋

backpack最緊要係時刻留意自己啲行李同財物，我會分開幾個地方擺財物咁in case真係唔見都無咁傷好好彩無唔見/俾人偷野

Hi

唔一定要去一年嘅每個人嘅選擇同顧慮都唔同，咩野都一定有犧牲嘅，最緊要係點取捨嘅啫
入門級嘅話，去東南亞一個月都唔錯

去得耐好易審美疲勞

樓主有冇剪頭髮/去左邊到剪咁？

真睇得多啲教堂間間都一樣咁

Dllm

做乜鳩你地係咪幫我推緊post

搶嘅話真係無乜點防止到命仔要緊
最緊要都係財不露眼，去啲治安差嘅地方盡量住得近市中心/旺區，著衫方面唔好身光頸靚，同埋我會分開幾個地方擺錢同信用卡，再孭個細袋仔係件衫入面

推下先

好高汁 希望樓豬可以出快啲

等緊文

估唔到樓豬聖彼得堡只留兩日，雖然我三日，後悔
被炸死果個係亞歷山大二世？印象中佢都好多改革，但佢個仔還原
覺得俄國都幾意料之外，見個個木口木面，但仲有人用紙仔寫電話比人

Tallinn真係超正，雪景好靚
我15年夏天去完逢人都推介

繼續等下篇...

遲點就會後悔點解會用左舊錢同哂左時間去旅行而唔係用去旅行既時間打工搵錢比首期買樓

Grad Trip去咗馬來西亞三個禮拜 到最尾好想食翻啲清淡嘢
餐餐食咁濃味 會好熱氣同出哂暗瘡

我都係裸辭去過一年旅行既人，我可以答你唔會後悔

做得呢個決定既人實諗過後果，知道有得必然有失。旁人一定會對你指指點點，畢竟每個人價值觀都唔同，有人想見識世界，有人就想賺錢買樓令家人有安穩生活，兩種都係好好既夢想毋須比較。
但人生係自己既，假如有日生命去到盡頭，我會慶幸我曾經忠於過自己意願，做過想做既事，同埋有過一段段精彩既故事。即使荷包可能無其他人咁飽滿，但係我心靈富足。

樓主去咗邊 快啲出嚟，壯緊膽想一個人去中東

睇到好想去番轉

搭去邊？錦上路？

推~!!

中東我都好想去

有啲相係電腦到，今晚出！

p牌正皮唔到我都有睇絲打個遊記呀
好正你去果啲地方真係好深入當地人同埋好隨心
我開頭都好走馬看花咁去咗好耐

呢間野好撚正我好鍾意呢種 好想去呢度 好似witcher skyrim個d

真 點解講到一定要買樓咁 睇見你個人都覺得你悶

呢啲人總係要人地跟佢嗰套
覺得人生一定要賺錢慳慳埋埋黎買樓先係勵志/上進
洗錢去旅行就係廢青

14.芬蘭一日遊

芬蘭首都─赫爾辛基，臨近波羅的海，同塔林只係相隔兩個鐘嘅船程。晨早6點就去到碼頭，我開頭以為係去長洲果種船，比盡係金光飛航，點知......

成架郵輪咁

一共有9層，入面有𨋢搭

有幾間餐廳俾你鳩fing/食野，啲位都算舒服

仲有老虎機

用1歐睇下樓豬可以變到啲咩出黎？

輕鬆 謝謝大家 (下舖輸晒)

坐到攰或者如果你有好多行李嘅話，可以入房休息當然要另加錢啦

2個鐘好快過，落到船，我唔敢相信自己已經踏入北歐嘅土地，好似吸啖氣都高質啲咁

喺呢到可以買電車一日票，咁就可以24小時內無限次搭，方便來去匆匆嘅旅人

搭電車去到赫爾辛基中央車站，個車站最出名係站口有4個巨人捧住盞燈

冬天日照時間太短，天仲未光得晒

站內有啲殘舊，仲有幾個露宿者打扮嘅老人

一個Good Morning, 買杯北歐熱咖啡飲下先

哇屌你老母難飲到，即溶咖啡去到芬蘭果然係唔會變得好飲咗

之後就去超市買個Sandwich食下

平均5歐一個，都好食嘅，幾足料

啲菜好新鮮

有大半日時間喺赫爾辛基，可以悠閒咁喺市中心行下

街景

石頭教堂，佢特別在於成個教堂係用岩石一舊一舊咁砌出黎

之後就去今日嘅重點─芬蘭堡喇

芬蘭堡，Suomenlinna. 係瑞典王國喺1748年開始建造嘅要塞，用於防禦俄羅斯帝國嘅擴張，可以話係個防衛嘅堡壘。要再搭20分鐘船入去。

搭船入去之後，會經過一啲小屋

呢到而家大約仲有150人係到住（好似係）

見到啲小朋友喺到玩雪

行行下，就行到黎堡壘嘅最高點喇

行到上黎，望住太陽反射到雪地上面，眩目嘅陽光出奇地覺得好祥和

雪地上面好軟綿綿，好似坐係雲層入面咁

去旅行除咗試當地菜式，同當地人鳩up之外，我仲好enjoy喺大自然感受世界萬物，感受自己係宇宙入面其實係一粒微小嘅塵埃日子一耐，身邊嘅野都漸漸變得平常，但喺芬蘭呢一刻，我諗我永遠都會記得

寫得幾有心機

好睇好睇

我同你一樣鐘意陸路過境多，個種感覺好真實好唔同
試過祼辭去玩一年，但我就去左中東
仲比人揸槍對住個頭，個刻以為死梗
經歷多左真係咩都抵返晒

真係寫得好好🥺

睇完好堅定我都要去！！！

蒙古--俄羅斯--波羅的海三國大概用咗幾多
因為一直以來都想由蒙古開始行程就搭西鐵去新西伯亞、葉卡捷林堡，之後直到莫斯科、聖彼得堡，再去波羅的海三國，途中愛沙尼亞搭船上芬蘭玩幾日

咩事果時

北歐真心正

中東正呀！早幾年去過伊朗，啲人好熱情
同埋我好鍾意中東建築，好想去以色列，約旦果啲地方，但伊朗而家好似支持国安法

想知咩事中東都係一個好值得深度遊嘅地方。你中東玩咗一年？

呢堆地方反而用得唔多，大概一萬玩咗個幾月。蒙古同俄羅斯物價都唔高，主要係交通。Baltic就物價高啲但相對過境交通算平，一百幾十。我諗如果巴打淨係玩呢堆國家而唔係窮遊，萬零蚊應該幾鬆動下

樓主寫得幾正
好想去北歐

萬零已經唔算窮遊？
本身仲以為最少都要三四萬
計埋住宿都係一萬左右？

I've heard a concert hall is being constructed at Tokyo University with a frant from the Arts faculty. The construction of it is progressing well. Though the construction is an arduous and complex task, it'll be worth it. The Japanese government has awarded my friend Keita a three hundred fifty six million eight hundred fifty thousand yen study grant to study biotechnology at the university. He loves kickboxing. He's lucky because his professor grants permission to use the cage and the ring at university. His elder brother has also received a two billion nine hundred eighty seven million six hundred fifty four thousand three hundred and twenty one dollar research grant for research into space elevator there. He's been having a crush on this girl namef Margarer for eight years but she has a boyfriend. His friend, Leonard said "I don't blame you for fancying her. She's quite attractive." But he's beginning to realize he has no place in her scheme of things. He's just being a doormat so I told him to forget her. She's just not worth it. His younger brother is applying for a resesrch grant for stem cell research while his eldest brother is studying artificial intelligence there. Last Tuesday after supper, he hurried back home 🏡. I asked "What's all the hurry for?" It turns out that the money 💰for his student grant is about to dry up in which case he won't be able to continue his studies. That's why he's in a desperate hurry to find a job. In addition, I lent her an academic textbook who said he'd let me have this back next week but I said "That's OK. There's no great hurry." Keita's great great grandfather was a trumpeter 🎺during the romantic period who started off by performing in salons then progressed to big concert halls. He passed away in a forest at the age of one hundred and one. There was a lot of compelling evidence that a hailstorm was a contributing factor in the accident. His elder sister started off as a junior accountant in a local accounting firm and progressed to an accounting manager in an international firm. I had a friendly chat with her the other day. We started off discussing her career plans and gradually the conversation progressed to our favorite movies 🎞📽🎬. Project Gutenberg is worth seeing for the excitement it generates and its three-D effects. I saw it three times on the big screen and watched it once more on DVD when it was out of theater 🎥. It kept me on the edge of my seat the entire time. The movie 🎬satisfied my expectation. The majority of the movie 🎞is flashbacks to the incidents before Lee Man is arrested. There's an unexpected twist to the plot toward the end of the movie 🎥. The Mummy is also a compelling movie which starts with a flashback to Imhotep's past. His younger sister started off her career as a security guard but quickly progressed to a manager. I enjoy chatting with her but whenever we chat we never seem to progress beyond her favorite sport, baseball. She loves painting but alas, she has no talent as a painter. She never progressed begond the stage of painting cartoon characters. She's been wondering about setting up a hotel 🏨business in Mid-Levels. I think it's worth giving it q go as she has a razor-sharp mind. Her auntie thinks it's worth a try too. She'll try to get sanctions for building it in Mid-Levels. I would've thought the government will sanction her plans. Keita has opened a sports retailer. He has got ninety seven million five hundred thousand eight hundred dollars' worth of gym and kickboxing equipment in his shop. Over eleven million six hundred thousand dollars' worth of jacuzzi tubs, kickboxing rings and fitness machines have been shipped worldwide 🌐in the past eleven months so he's doing a fantastic job of it. He loves gambling. In fact, he's on his way to a casino 🎰where he'll up the ante on the poker machines this time which he's excited about.

He did four hours's worth of work this afternoon though before heading for the casino 🎰. He has a Gucci watchstrap worth ninety nine thousand yen💴. His Lamborghini is worth one million five hundred thousand yen 💴. He's worth half a billion whereas his girlfriend must be worth over eighty million. He's a devout churchgoer who says his prayers every night before going to bed 🛌. He keeps having flashbacks of a car crash he saw in Kyoto after seeing a car accident on the news so yesterday, he went to the church ⛪and asked his pastor to pray for him. His church ⛪stresses the importance of daily prayer in the life of a Christian. He's bought a house 🏡recently. He's done a month's worth of furniture shopping 🛍for it but it'll neef a lot more work before he can move into it. He asked me about selling his original house 🏠. I said "Your best bet would be to sell it this year." This Saturday, the property developer will be giving a talk about the facilities it's planning on building for the clubhouse which is worth his attention. It'll soak up eighty five percent of its savings. He's a kickboxing fan. The promoter has announced that a rematch between Shane and Oscar is in the works. In their first match, Shane started off the fight with a right cross followed by a left uppercut which knocked Oscar out. Apparently Oscar suffered from a minor injury which took the edge of his performance. Both are fantastic fighters but in a rematch, I think Oscar will edge the match. The fans are excited about the rematch but Shane has upped the ante by demanding a salary twice as much. Hopefully the rematch will eventually happen. In January, John will be fighting Dom. If he tests positive for steroids again, the fans will be bitterly disappointed with him. The oromoter too will be terribly disappointed in him since last year three of his tests came back positive. As a result, he was suspended for eleven months. However, if he loses because of ring rust due to having been suspended for eleven months, the fans including me will be deeply disappointed by the result. My brother who's a fan of him will be bitterly disappointed as well on the fact that he loses due to ring rust because of having been suspended. Last year, I was terribly disappointed to hear his fight against Dan was overturned to a no contest. The fans was deeply disappointed to find he would be suspended too. Seven years ago, John fought Matt in which he was disqualified for landing illegal downward elbows. Therefore, he lost by disqualification at which I was a bit disappointed. Three years later, he used yet another illegal move win a fight against Anthony which was a kner to the grounded opponent's head. The referee could've stopped the fight which would've been a cheap triumph for Anthony but fortunately he didn't. Instead, he called a timeout to let him have a rest. John said in thr post-fight press conference that when the referee called for a timeout, he immediately had flashbacks of his fight against Matt. The promoter of the organization sometimes pretends to be a fighter's friend but will sell him down the river the moment it makew financial sense for him. He pretended like he was tito's friend but once his prime had passed, he sold him down the river by dismissing him. Like swimming 🏊🏻‍♂️, kickboxing requires an exquisite sense of timing. It used to be big in Japan but nowadays, it's most popular in America but not that popular in the global scheme of things. I'm planning on retrofitting my kickboxing gym with a ring and a cage. They're worth having as they make sparring more effective. A retrofit for my personal gym room is necessary too which involves puttinf in a lat pulldown machine. The book "Martial Arts Styles" is worth reading 📚as it teaches you the correct and effective ways of landing punches and kicks as well as executing submissions.

留名 希望唔會爛尾喇

Hi樓主
5條問題：
1.你帶兩本passport 去？
2.你識俄文？
3.成個trip用咗幾多錢？
4.酒店嗰啲係咪出發之前已經book晒？
5.俾你揀你想冬天去定唔係冬天去？

加多條：
身上帶幾多Cash

俾着我，我都會趁後生睇下個世界
當年一畢業就搵工結婚買樓生仔，之後已經放不低手上既野去一次真正既長旅行，感覺有一點缺陷

我諗住一個人去約旦，以色列，開羅咁窮玩一個月，睇緊backpacker啲資料，唔知要預幾錢好

支持支持

樓主去左邊

樓主呢

佢哋家下想去都無機會

今日扮工突然心血來潮禁入左旅遊台之後追到live
CD-ROM 留名支持, 諗起過去幾年都獨遊左幾多地方但一直無好好紀錄低佢, 都怕過多一排會唔記得曬啲細節, 都應該揾個時間去寫返低佢, 紀錄返低當時既心情 一直都想出走一個長啲既旅行, 同唔同既人交流, 寫多啲既故事
期待你分享多啲旅途上既故事

勾起去窮遊條癮

以色列物價貴到你唔信。。。。。。我去到嚇親，後尾聽番好似全球最高

有心理準備，都係打算住hostel食有咁平得咁平，主要想睇古蹟，食方面就冇咩要求乾淨就得

樓主呢 樓主快啲出翻嚟話下個月先有po都好 唔好潛咗去

🍉🍉

留個名

Lm
好羨慕樓主

可惜爛尾

樓主呢，好期待

爛尾？

樓主一條女咁勇

未追哂po
但想問兩個人去旅行中識得多唔多其他人?

樓主

同樣睇到一半發現 樓主冇更新

Total用咗幾錢到

太長多數冇咩心機 習慣了

追到live 再等咗好耐

好彩你西伯利亞無爛尾咋

因為夠短 得幾日

佢一成年

見到去芬蘭隻船就諗起上次搭唔好天，心諗：到公海未？
白雪芬蘭好正

利申：當時做左on9仔，以為近市中心碼頭落船，行左好耐都唔見廣場，行到見到墳場先知中伏
咁啱前面有電車站，睇網絡圖先知離中央車站好L遠

唉 唔知幾時先去到

打算去邊

好佩服樓主可以放底份工同離開屋企人出去1年，但返到黎搵工點解釋？

樓主呢？

樓主係咪有睇過莫斯科不相信眼淚呢本書

本身今年3月去貝加爾湖嘛
一路睇你個post一路plan行程

有印象，到時記住出post

唔知幾時先去得成

要睇藍冰最後快年啦

咁樣推一推 就變左兩年後